<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="https://academy.21212.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://academy.21212.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-02-24T13:09:17-03:00</updated><id>https://academy.21212.com/feed.xml</id><title type="html">21212 Academy</title><subtitle>21212 Academy</subtitle><entry><title type="html">DICAS DE LIVROS DO TIME DA 21212 #2</title><link href="https://academy.21212.com/blog/dicas-de-livros-do-time-da-21212-2/" rel="alternate" type="text/html" title="DICAS DE LIVROS DO TIME DA 21212 #2" /><published>2015-07-14T13:00:03-03:00</published><updated>2015-07-14T13:00:03-03:00</updated><id>https://academy.21212.com/blog/dicas-de-livros-do-time-da-21212-2</id><content type="html" xml:base="https://academy.21212.com/blog/dicas-de-livros-do-time-da-21212-2/">&lt;p&gt;&lt;em&gt;**&lt;/em&gt;Oi pessoal, tudo bem com vocês?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nós da 21212 Academy acreditamos que compartilhar experiências e conhecimento é fundamental entre os empreendedores. E vem aí segunda parte das dicas de livros do nosso time para você, empreendedor, aspirante a empreendedor ou curioso, ficar por dentro do assunto, e ter cada vez mais ferramental para inovar e administrar sua startup, ou tirar sua ideia do papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabemos que no início de uma startup, o empreendedor enfrenta muitos desafios e, às vezes, acha que é o único a passar por isso. No primeiro post sobre as dicas do nosso time, provamos para vocês que isso é normal na vida do empreendedor, e que os livros podem ser uma fonte muito importante de conhecimento para te ajudar a guiar seus negócios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesta segunda parte, contamos com dicas valiosas de alguns profissionais de diferentes áreas da 21212, que vão te mostrar como alguns livros foram muito importantes em suas jornadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aproveite as dicas abaixo e não se esqueça que quanto mais você souber sobre diferentes assuntos, mais bagagem você vai ter para inovar e mais preparado você vai estar para tomar suas decisões, chegando cada vez mais perto do sucesso! #ficaadica&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**Addison Sears-Collins&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;CFO da 21212&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com mais de 9 anos de experiência em negócios internacionais, tendo viajado para mais de 50 países, ele passou por EUA, América Latina, África e Oriente Médio e Ásia. Addison é formado em Física pela University of Virginia e tem um mestrado pela Penn State University.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Addison começou sua carreira na Goldman Sachs, e passou pela Swiss Re, SEACOM e Siemens Venture Capitals. Realizou análises financeiras para inúmeras transações milionárias no exterior, e conta com outros grandes projetos em sua bagagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/The-Launch-Pad-Inside-Y-Combinator.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6818 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/The-Launch-Pad-Inside-Y-Combinator-196x300.jpg&quot; alt=&quot;The Launch Pad Inside Y Combinator&quot; width=&quot;196&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;The Launch Pad: Inside Y Combinator&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Randall Stross&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Eu amei este livro. Ele oferece, de forma muito detalhada, como é dentro do aceleradora de maior sucesso até hoje. Deve ser leitura obrigatória para quaisquer programadores, emprendedores, e empresários que esperam montar a própria empresa, trabalhar duro e construir algo grande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y Combinator é a aceleradora fundada em 2005, por Paul Graham, que está por trás de &lt;em&gt;startups&lt;/em&gt; como a Airbnb, DropBox, e Reddit. Ele foi o pioneiro e estabeleceu o modelo para todos os aceleradores (incluindo os da 21212).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O autor deste livro recebeu a aprovação de Paul Graham e dos sócios de YC (incluindo Sam Altman) para seguir o Verão de 2011 com um lote de startups desde as entrevistas iniciais até o Demo Day no final do programa.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;O que é preciso para ganhar a admissão na YC (taxa de aceitação de 2%);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Como funciona a YC;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Que conselho Paul Graham e os sócios da YC dão às empresas antes, durante e depois do processo de aceleração (o livro inclui muitas conversas que aconteceram em Office Hours);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Como as empresas avaliam ideias, tentando encontrar um nicho de negócio perfeito para prosseguir;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Que conselho Paul Graham e os parceiros da YC dão para empresas que estão tendo dificuldade em achar clientes;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Como funciona o programa da YC, em grande escala (que conselho é oferecido pelos sócios de YC, como levantar dinheiro, como essas empresas devem lidar com os investidores, etc.);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O progresso final que cada empresa faz antes do importante ‘&lt;em&gt;Demo Day&lt;/em&gt;‘ YC;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Por que algumas empresas levantam dinheiro, enquanto outros são incapazes de fazê-lo.”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Launch-Pad-Inside-Combinator-ebook/dp/B007X5ZBU4/ref=sr_1_1?s=digital-text&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1432754363&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=the+launch+pad&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Venture-Capitalists-at-Work-How-VCs-Identify-and-Build-Billion-Dollar-Successes.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6819 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Venture-Capitalists-at-Work-How-VCs-Identify-and-Build-Billion-Dollar-Successes-200x300.jpg&quot; alt=&quot;Venture Capitalists at Work How VCs Identify and Build Billion-Dollar Successes&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Venture Capitalists at Work: How VCs Identify and Build Billion-Dollar Successes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Tarang Shah&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este é o meu livro favorito sobre &lt;em&gt;Venture Capital&lt;/em&gt; e deve ser leitura obrigatória para quem quer fazer &lt;em&gt;fundraising&lt;/em&gt;. O autor entrevista 35 &lt;em&gt;Venture Capitalists&lt;/em&gt; das empresas de &lt;em&gt;VC&lt;/em&gt; de maior sucesso nos Estados Unidos, incluindo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sequoia Capital&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kleiner Perkins&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Charles River Ventures&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;entre outras.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Este livro me ensinou:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Quais são os critérios que os &lt;em&gt;VCs&lt;/em&gt; usam para fazer investimentos e avaliam as ideias com grande potencial;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Por que &lt;em&gt;VCs&lt;/em&gt; precisam investir em empresas que tem um total &lt;em&gt;addressable market&lt;/em&gt; de bilhões de dólares;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Como eles estruturam &lt;em&gt;deals;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;As várias formas que eles ajudam as empresas que eles financiam;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Erros evitáveis que vêem com muita frequência;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O papel da sorte em um sucesso;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Por que tantas startups falham.”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Venture-Capitalists-Work-Billion-Dollar-Successes-ebook/dp/B006C9EM1Q/ref=sr_1_1?s=digital-text&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1432754742&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=venture+capitalists+at+work&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Addison também indica:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Founders at Work: Stories of Startups Early Days&lt;/strong&gt; - Jessica Livingston&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;The Lean Startup&lt;/strong&gt; – Eric Ries&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Delivering Happiness&lt;/strong&gt; – Tony Hsieh&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;The Hard Thing About Hard Things&lt;/strong&gt; – Ben Horowitz&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Venture Deals: Be Smarter Than Your Lawyer and Venture Capitalist&lt;/strong&gt; – Brad Feld and Jason Mendelson&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**Natalie Witte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Legal&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Natalie Witte é a advogada legal responsável por implementar as ideias, conceitos e sonhos da equipe 21212 e suas empresas aceleradas. Ela viveu em vários países da África, Ásia e América Latina até o retorno a seu muito – muito amado Rio de Janeiro. Ela gosta de descobrir novas culturas e viajar para basicamente qualquer lugar, mesmo que seja do outro lado da cidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/A-Conduta-para-a-Vida.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6820 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/A-Conduta-para-a-Vida-192x300.jpg&quot; alt=&quot;A Conduta para a Vida&quot; width=&quot;192&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;A Conduta para a Vida&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Ralph Waldo Emerson&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um professor de Filosofia, o inglês e alcoólatra Eddie Caixao, e um ex-presidiário, o francês Hubert, com perna mecânica, olho de vidro e mão postiça, abandonam suas carreiras profissionais fracassadas para formar uma, excepcionalmente, bem-sucedida dupla de assaltantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto o acadêmico descobre seu talento para o crime, o criminoso revela uma propensão para refletir sobre questoes filosóficas. Juntos os dois esvaziam os cofres dos bancos do sul da França numa corrida vertiginosa, motivada menos pelo amor ao dinheiro do que pelo propósito de desafiar as convenções da sociedade. A gangue do pensamento logo chama a atenção por seus métodos nada ortodoxos – afinal, não é qualquer quadrilha que pratica seus assaltos usando máscaras de Nietzsche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com.br/Conduta-Para-Ralph-Waldo-Emerson/dp/8572325743&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Ensaios.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6821 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Ensaios-203x300.jpg&quot; alt=&quot;Ensaios&quot; width=&quot;203&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Ensaios&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Ralph Waldo Emerson&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ralph Waldo Emerson foi o primeiro filósofo verdadeiro do espírito americano. Fundador do transcendentalismo americano, de tendência panteísta, pregou o desprezo das riquezas materiais e um amor a Deus fundamentado na alegria. Desenvolveu sua própria filosofia idealista, baseada em uma busca de laços de comunhão espiritual entre o homem e o mundo, traduzidos na ação prática. Este livro constitui a expressão mais característica de tudo o que produziu literariamente. Não é um tratado, mas uma série de reflexões e meditações. Este volume reúne uma seleção dos seus mais importantes ensaios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fnac.pt/ENSAIOS-Ralph-Waldo-Emerson/a66429&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esses dois livros (de 1841 e 1860) são uma série de reflexões sobre inúmeros assuntos da vida, e muito deles são extremamente relevantes para um empreendedor e uma Startup (reflexões sobre ‘Caráter’, ‘Força’, ‘Riqueza’, ‘Cultura’, etc.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar de ser em um português mais rebuscado, a filosofia de Emerson é base para toda a filosofia de vida americana praticada até os dias de hoje, e escrita em uma época que os americanos queriam firmar uma cultura própria, sem deixar de aproveitar os melhores conceitos da Europa, e o próprio Emerson dirigia seus discursos aos jovens da época.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nathalie também recomenda &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/arte-da-guerra-Portuguese-ebook/dp/B00507FR4W/ref=sr_1_3?s=digital-text&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1435616088&amp;amp;sr=1-3&amp;amp;keywords=a+arte+da+guerra&quot;&gt;&lt;strong&gt;A Arte da Guerra&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, de Sun Tzu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**Luigi Pizzichemi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Business&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luigi é um estudante de Engenharia Industrial pela PUC-Rio e apaixonado por promover o empreendedorismo no Brasil. Além dos negócios, ele é louco por happy hours, futevôlei e corrida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Start-Something-that-Matters.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6822 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Start-Something-that-Matters-199x300.jpg&quot; alt=&quot;Start Something that Matters&quot; width=&quot;199&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Start Something That Matters&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Blake Mycoskie&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Blake ensina como criar um negócio sólido e próspero a partir de uma paixão e crença social. Esse livro conta como a TOMS Shoes foi criada, sob a ótica de um empreendedor apaixonado por resolver questões sociais e se transformou em uma empresa bilionária com impacto global.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Start-Something-Matters-Blake-Mycoskie/dp/0812981448&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Predictable-Revenue.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6823 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Predictable-Revenue-195x300.jpg&quot; alt=&quot;Predictable Revenue&quot; width=&quot;195&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Predictable Revenue&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Aaron Ross&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este livro é sensacional para todos os empreendedores que desejam profissionalizar seu processo de vendas e trazer resultados constantes para sua empresa. Técnicas incríveis de vendas que fizeram a Sales Force aumentar em $100 MM na receita anual.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Predictable-Revenue-Business-Practices-Salesforce-com/dp/0984380213/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1435614998&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=predictable+revenue&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/How-Google-Works.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6824 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/How-Google-Works-203x300.jpg&quot; alt=&quot;How Google Works&quot; width=&quot;203&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Ho&lt;/strong&gt;**w Google Works&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Eric Schimidt&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este livro mostra a cultura do Google e como funciona uma das maiores empresas de tecnologia do mundo.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/How-Google-Works-Eric-Schmidt/dp/1455582344/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1435615175&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=how+google+works&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Delivering-Happiness.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6825 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Delivering-Happiness-196x300.jpg&quot; alt=&quot;Delivering Happiness&quot; width=&quot;196&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Delivering Happiness&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Tony Hsieh&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Neste livro, Tony mostra como a Zappos conseguiu apaixonar seus clientes e criar uma empresa sólida no mercado de e-commerce através da geração constante de valor para seu usuário final.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Delivering-Happiness-Profits-Passion-Purpose/dp/0446576220/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1435615244&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=delivering+happiness&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Rápido-e-Devagar-Duas-Formas-de-Pensar.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6826 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Rápido-e-Devagar-Duas-Formas-de-Pensar-209x300.jpg&quot; alt=&quot;Capa Rapido e Devagar.indd&quot; width=&quot;209&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Rápido e Devagar: Duas Formas de Pensar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Daniel Kahneman&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“O livro foca nas duas formas de pensar: o pensamento rápido, intuitivo e emocional, e o devagar, lógico e ponderado. O autor mostra como o entendimento e controle dessas duas formas de pensar nos traz a capacidade de tomar decisões mais consistentes.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Rapido-Devagar-Formas-Pensar-Portugues/dp/853900383X/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1435615343&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=r%C3%A1pido+e+devagar&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Pour-Your-Heart-Into-It.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6827 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Pour-Your-Heart-Into-It-199x300.jpg&quot; alt=&quot;Pour Your Heart Into It&quot; width=&quot;199&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Pour Your Heart Into It&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Howard Schultz&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este livro apresenta os princípios que levaram a Starbucks a se tornar um fenômeno mundial. Como transformar paixão em lucro? Aprenda com Howard neste livro.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Pour-Your-Heart-Into-Starbucks/dp/0786883561/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1435615432&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=put+your+heart+into+it&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luigi também indica &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Pour-Your-Heart-Into-Starbucks/dp/0786883561/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1435615432&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=put+your+heart+into+it&quot;&gt;&lt;strong&gt;Disney Wars&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, de James B. Stewart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**Antonio Amaral&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Business&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Impressionado com a febre do empreendedorismo por mais de cinco anos, Antonio é apaixonado por ajudar os empresários a tornarem-se exemplos e desenvolver suas empresas. Sua determinação é para ajudar na criação de grandes empresas que geram valor para a sociedade. Como Gerente de Portfólio, seu trabalho é garantir que todas as startups do portfólios mantenham suas casas em ordem e estejam preparadas para a decolar. Em seu tempo livre, Antonio gosta de explorar novas culturas, assistir filmes e assistir a jogos de futebol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/The-Art-of-the-Start.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6828 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/The-Art-of-the-Start-198x300.jpg&quot; alt=&quot;The Art of the Start&quot; width=&quot;198&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;The Art of the Start&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Guy Kawasaki&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Um novo produto, um novo serviço, uma nova empresa, uma nova divisão, uma nova organização, qualquer coisa nova – onde há uma vontade, está a caminho.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Começa com um sonho que não te deixa quieto, o raio de pura inspiração “once in a lifetime”, a obsessão, o campeão mundial, o app assassino, a próxima grande coisa. Todo mundo que quer fazer do mundo um lugar melhor, torna-se possuído por uma grande idéia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas o que é preciso para transformar sua ideia em ação?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você é um empreendedor, intra-empreendedor ou organização sem fins lucrativos, não faltam conselhos disponíveis sobre questões como escrever um plano de negócios, recrutamento, aumento de capital e &lt;em&gt;branding&lt;/em&gt;. Na verdade, há tantos livros, artigos e sites que muitas startups se atolam ao ponto de paralisiar. Ou então concentram-se nas prioridades erradas e vão à falência antes de descobrirem seus erros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em The Art of the Start, Guy Kawasaki traz duas décadas de experiência como um dos mais originais e irreverentes estrategistas de negócios a oferecer o guia essencial para quem está começando qualquer coisa, de uma empresa multinacional a um grupo na igreja. Na Apple, na década de 1980, ele ajudou a liderar uma das grandes empresas do século, transformando os consumidores comuns em evangelistas. Como fundador e CEO da Garage Technology Ventures, uma firma de capital de risco, ele testou suas ideias em campo com dezenas de empresas recém-nascidas. E como autor de livros &lt;em&gt;best-seller&lt;/em&gt; de negócios e artigos, ele aconselhou milhares de pessoas que estão tornando seu sonho de criar uma startup em um negócio real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De levantar dinheiro para contratar as pessoas certas, desde a definição de seu posicionamento a criação de uma marca, de criar buzz para competições, de gestão de uma diretoria para promover uma comunidade… Este livro irá guiá-lo através de uma aventura que é mais uma arte do que ciência – a arte do começo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/The-Art-Start-Time-Tested-Battle-Hardened/dp/1591840562&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/The-Four-Steps-to-the-Epiphany.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6829 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/The-Four-Steps-to-the-Epiphany-224x300.jpg&quot; alt=&quot;The Four Steps to the Epiphany&quot; width=&quot;224&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;The Four Steps to the Epiphany&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Steve Blank&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O clássico &lt;em&gt;best-seller&lt;/em&gt; que lançou 10.000 startups e novos empreendimentos corporativos. The Four Steps to Epiphany é um dos livros de negócios mais influentes e práticos de todos os tempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Four Steps to the Epiphany lançou a abordagem Lean Startup para novos empreendimentos. Foi o primeiro livro a oferecer startups não como versões menores de grandes empresas e sim como novos empreendimentos diferentes dos já existentes. Startups procuram modelos de negócios, enquanto as empresas existentes os executam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O livro oferece o processo prático e comprovado do processo de Customer Development em quatro etapas para a pesquisa, e oferece &lt;em&gt;insights&lt;/em&gt; sobre o que faz startups serem bem-sucedidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao invés de executar um plano cegamente, os quatro passos te ajudam a descobrir falhas nos planos de produto e de negócio, e corrigi-los antes que se tornem mais caros. Iteração rápida, &lt;em&gt;feedback&lt;/em&gt; de clientes testando as suas suposições, tudo explicado neste livro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embalado com exemplos concretos do que fazer, como fazer e quando fazer, o livro vai te dar novas habilidades para organizar vendas, marketing e seu negócio com sucesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se a sua organização está iniciando um novo empreendimento, e você está pensando em como organizar vendas, marketing e desenvolvimento de negócios com sucesso, você precisa deste livro. Leitura essencial para quem está começando algo novo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Four-Steps-Epiphany-Steve-Blank/dp/0989200507/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1435616814&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=4+steps+to+epiphany&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Business-Model-Generation.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6830 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Business-Model-Generation-300x239.jpg&quot; alt=&quot;Business Model Generation&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;239&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Business Model Generation&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Alexander Osterwalder&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Business Model Generation é um manual para visionários, “&lt;em&gt;game changers&lt;/em&gt;” e os adversários que lutam para desafiar os modelos de negócio obsoletos e projetar as empresas de amanhã. Se a sua organização tem de se adaptar a novas duras realidades, mas você ainda não tem uma estratégia que vai te fazer chegar na frente de seus concorrentes, você precisa de Business Model Generation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Co-criado por 470 praticantes do “Business Model Canvas”, de 45 países diferentes, o livro apresenta um belo &lt;em&gt;design&lt;/em&gt;, altamente visual, com 4 cores que trazem ideias estratégicas e ferramentas poderosas, e os torna fácil de implementar em sua organização. Ele explica os padrões de Modelo de Negócios mais comuns, baseados em conceitos dos principais pensadores de negócios, e ajuda você a reinterpretá-las para seu próprio contexto. Você vai aprender a entender de forma sistemática, projetar e implementar um modelo de negócio para mudar o jogo – ou analisar e reformar um antigo. Ao longo do caminho, você vai entender em um nível muito mais profundo seus clientes, canais de distribuição, parceiros, fluxos de receita, custos e sua proposição central de valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Business Model Generation apresenta técnicas práticas de inovação usadas ​​hoje pelos principais consultores e empresas de todo o mundo, incluindo 3M, Ericsson, Capgemini, Deloitte, e outros. Desenvolvido para praticantes, o modelo é para aqueles que estão prontos para abandonar o pensamento ultrapassado e abraçar novos modelos de criação de valor: para executivos, consultores, empresários e líderes de todas as organizações. Se você está pronto para mudar as regras, você pertence à “geração de modelo de negócio”!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Business-Model-Generation-Visionaries-Challengers/dp/0470876417&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Double-your-Profits.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6831 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Double-your-Profits-225x300.jpg&quot; alt=&quot;Double your Profits&quot; width=&quot;225&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Double your Profits&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Bob Fifer&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um dos principais consultores financeiros das nações, compartilha 78 maneiras comprovadas de cortar custos dramaticamente, empurrar a produtividade através do telhado, e, em apenas seis meses, dobrar seus lucros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Double-Your-Profits-Months-Less/dp/088730740X/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1435635615&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=double+your+profits&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antonio também recomenda:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;**The Lean Startup&lt;/strong&gt; - Eric Ries**&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zero to One&lt;/strong&gt; – Peter Thiel&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sonho Grande&lt;/strong&gt; - Cristiane Correia&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**Gabriel Lima&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Selection&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um ex-militar e, atualmente, estudante de Engenharia Industrial da UFRJ, Gabriel pretende ser um empresário e está aprendendo tudo o que pode sobre startups antes de se formar. Hoje ele faz parte da equipe Selection da 21212.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes disso, Gabriel teve uma experiência de 2 anos na Fluxo Consultoria, Empresa Júnior de Engenharia da UFRJ, onde trabalhou como Coordenador de Eventos e CMO, liderando uma equipe de 10 pessoas responsáveis ​​pela gestão de relacionamento com clientes, prospecção de clientes e comunicações corporativas. Ele também ajudou outros alunos a aprender mais sobre a sua formação e profissões, organizando palestras com profissionais do mercado no início de semestres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/A-Rulebook-for-Arguments.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6832 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/A-Rulebook-for-Arguments-195x300.jpg&quot; alt=&quot;A Rulebook for Arguments&quot; width=&quot;195&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;A Rulebook for Arguments&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Anthony Weston&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Novamente na linha de &lt;em&gt;guidelines,&lt;/em&gt; o livro fornece uma série de regras a serem aplicadas na hora de montar um argumento/elaborar uma argumentação. O livro me ajudou bastante a evoluir meu discurso e escrita, permitindo que eu construísse dissertações (faladas ou escritas) mais fortes e com maior capacidade de convencer o leitor/ouvinte. Me ajudou pois não tinha tanta facilidade com argumentação escrita, ele também me auxiliou a potencializar o resultado em argumentações “faladas”, evitando que eu cometesse falácias comuns.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Rulebook-Arguments-Hackett-Student-Handbooks/dp/0872209547&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/O-Poder-do-Hábito.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6833 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/O-Poder-do-Hábito-209x300.jpg&quot; alt=&quot;O Poder do Hábito&quot; width=&quot;209&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;O Poder do Hábito&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Charles Duhigg&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“O livro é um compilado de diferentes fontes sobre o funcionamento de hábitos. A parte que foi mais relevante para mim foram os capítulos relacionados a como funcionam o hábito em indivíduos. Me ajudou bastante a mudar meus próprios hábitos, e a entender melhor sobre os hábitos de outras pessoas.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Poder-Habito-Em-Portugues-Brasil/dp/8539004119/ref=sr_1_2?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1435636615&amp;amp;sr=1-2&amp;amp;keywords=o+poder+do+h%C3%A1bito&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/How-to-Read-a-Book.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6834 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/How-to-Read-a-Book-194x300.jpg&quot; alt=&quot;How to Read a Book&quot; width=&quot;194&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;How to Read a Book&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Mortimer J. Adler e Charles Van Doren&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bem, este livro foi indicado por diferentes professores da UFRJ. O livro também é na linha de &lt;em&gt;guidelines&lt;/em&gt; e meu principal objetivo ao lê-lo é melhorar a minha capacidade de aprendizado via leitura. Basicamente, aumentar minha velocidade de aprendizado.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/How-Read-Book-Intelligent-Touchstone/dp/0671212095/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1435636722&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=how+to+read+a+book&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gabriel também indica &lt;strong&gt;Como Fazer Amigos e Influenciar Pessoas&lt;/strong&gt;, de Dale Carnegie. Segundo ele, esse livro foi indicado por diferentes pessoas, desde o comandante de sua escola, até empreendedores que ele admira. Gabriel diz que o livro fornece uma série de dicas/&lt;em&gt;guidelines&lt;/em&gt; sobre como se relacionar com outras pessoas. O aprendizado mais importante que ele teve foi sempre buscar entender as diversas situações pela perspectiva do outro. O livro o ajudou bastante em reuniões 1:1, gestão de equipes e relacionamento com pares. E ele continua lendo ele sempre que precisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E assim, encerramos as dicas de livros do nosso time.&lt;/p&gt;</content><author><name>21212 Academy</name></author><summary type="html">**Oi pessoal, tudo bem com vocês?</summary></entry><entry><title type="html">DICAS DE LIVROS DO TIME DA 21212 #1</title><link href="https://academy.21212.com/blog/dicas-de-livros-do-time-da-21212-1/" rel="alternate" type="text/html" title="DICAS DE LIVROS DO TIME DA 21212 #1" /><published>2015-07-13T13:31:13-03:00</published><updated>2015-07-13T13:31:13-03:00</updated><id>https://academy.21212.com/blog/dicas-de-livros-do-time-da-21212-1</id><content type="html" xml:base="https://academy.21212.com/blog/dicas-de-livros-do-time-da-21212-1/">&lt;p&gt;Oi, tudo bem pessoal?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nós da 21212 Academy acreditamos que compartilhar experiências e conhecimento é fundamental entre empreendedores ou com você que ainda não é empreendedor mas sonha em ter seu próprio negócio, e ainda não sabe como tirar sua ideia do papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A 21212 Academy sabe que no estágio inicial de uma startup, o empreendedor enfrenta muitos desafios e, às vezes, acredita ser o único a passar por isso, quando na verdade grandes empreendedores também viveram as mesmas dificuldades em suas trajetórias, desde a fundação de suas empresas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os livros são uma fonte de conhecimento importantíssima para o empreendedor, porém há uma infinidade de livros sobre os mais diversos temas. E aí fica a dúvida, qual é o mais indicado para te ajudar a validar seu negócio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por isso nós resolvemos conversar com o nosso time, formado por empreendedores e profissionais de diversas áreas que enfrentaram muitos desafios em suas jornadas, mas conseguiram atingir o sucesso. Perguntamos a eles quais livros lhe ajudaram durante esse processo e de que forma, e quais títulos são leitura obrigatória para o empreendedor de agora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Listamos todas essas dicas aqui para que você entenda um pouco mais sobre cada área de negócios, afinal sua startup pode ser sobre tecnologia, mas você vai precisar entender sobre gerenciamento financeiro, entre outras áreas para gerir sua empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dividimos essas dicas em dois posts e hoje você vai conferir a primeira parte com grandes nomes do empreendedorismo da 21212. Esperamos que você goste e aproveite ao máximo todas as informações e observações feitas por eles, e que elas te ajudem a ser um futuro empreendedor de sucesso. #ficaadica&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**Marcelo Sales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Business Development&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marcelo é um dos maiores empreendedores do país e sócio-fundador da 21212. Ganhou diversos prêmios de empreendedorismo pela Endeavor. Especializado em inovação, ele tem experiência nos mercados da China, África, Europa e Estados Unidos. Está diretamente envolvido com numerosas iniciativas relacionadas com o desenvolvimento, e tem contribuído para o crescimento do número de diversas conferências no Brasil e nos Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Formado em Engenharia da Computação pela PUC-Rio, Marcelo foi um dos fundadores da atual Movile. Ele é responsável pela criação de produtos e novos negócios que excederam mais de 10 bilhões de mensagens SMS e mais de 70 milhões de usuários. Em 2008, Marcelo participou do processo de obtenção de investimentos e consolidação do mercado, o que o levou à entrada no grupo Naspers MIH internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Zero-to-One.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignleft wp-image-6800 size-medium&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Zero-to-One-199x300.jpg&quot; alt=&quot;Zero to One&quot; width=&quot;199&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Zero to One&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Peter Thiel&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se você quer construir um futuro melhor, você deve acreditar em segredos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O grande segredo do nosso tempo é que ainda existem fronteiras desconhecidas para explorar e novas invenções para criar. Em Zero to One, o empresário e lendário investidor Peter Thiel, mostra como podemos encontrar formas singulares de criar coisas novas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thiel começa com a premissa contrária de que vivemos em uma época de estagnação tecnológica, mesmo quando estamos muito distraídos por dispositivos móveis brilhantes para notar. A tecnologia da informação tem melhorado rapidamente, mas não há nenhuma razão para que o progresso deva ser limitado a computadores ou Silicon Valley. O progresso pode ser alcançado em qualquer indústria ou área de negócio. Ele vem da habilidade mais importante que cada líder deve dominar: aprender a pensar por si mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fazendo o que alguém já sabe como fazer leva o mundo a partir de 1 a n, adicionando mais de algo familiar. Mas quando você faz algo novo, você vai de 0 a 1. O próximo Bill Gates não vai construir um sistema operacional. O próximo Larry Page ou Sergey Brin não vai fazer um motor de busca. Campeões do amanhã não vão ganhar competindo impiedosamente no mercado de hoje. Eles vão escapar por completo da concorrência, porque as suas empresas serão únicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zero to One apresenta ao mesmo tempo uma visão otimista do futuro do progresso na América e uma nova maneira de pensar sobre a inovação: começa por aprender a fazer as perguntas que levam você a encontrar o valor em lugares inesperados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Zero-One-Notes-Startups-Future/dp/0804139296/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1432059284&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=zero+to+one&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Sonho-Grande.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6804 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Sonho-Grande-209x300.jpg&quot; alt=&quot;Sonho Grande&quot; width=&quot;209&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Sonho Grande&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Cristiano Correa&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jorge Paulo Lemann, Marcel Telles e Beto Sicupira ergueram, em pouco mais de quatro décadas, o maior império da história do capitalismo brasileiro e ganharam uma projeção sem precedentes no cenário mundial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos últimos cinco anos eles compraram nada menos que três marcas americanas conhecidas globalmente: Budweiser, Burger King e Heinz. Tudo isso na mais absoluta discrição, esforçando-se para ficar longe dos holofotes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A fórmula de gestão que desenvolveram, seguida com fervor por seus funcionários, se baseia em meritocracia, simplicidade e busca incessante por redução de custos. Uma cultura tão eficiente quanto implacável, em que não há espaço para o desempenho medíocre. Por outro lado, quem traz resultados excepcionais, tem a chance de se tornar sócio de suas companhias e fazer fortuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonho Grande é o relato detalhado dos bastidores da trajetória desses empresários desde a fundação do Banco Garantia, nos anos 70, até os dias de hoje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Sonho-Grande-Em-Portugues-Brasil/dp/8575429108/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1432059847&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=sonho+grande&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/A-Estratégia-do-Oceano-Azul.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6805 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/A-Estratégia-do-Oceano-Azul-204x300.jpg&quot; alt=&quot;A Estratégia do Oceano Azul&quot; width=&quot;204&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Estratégia do Oceano Azul&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;W Chan Kim e Renneé Mauborgne&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O livro apresenta uma nova maneira de pensar sobre estratégia, resultando em uma criação de novos espaços (o oceano azul) e uma separação da concorrência (o oceano vermelho).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os autores estudaram 150 ganhadores e perdedores em 30 indústrias diferentes e viram que explicações tradicionais não explicavam o método dos ganhadores. O que eles acharam é que empresas que criam novos nichos, fazendo da concorrência um fator irrelevante, encontram um outro caminho para o crescimento. O livro ensina como colocar em prática essa estratégia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Estrategia-Oceano-Azul-Strategy-Portugues/dp/8535215247/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1432060042&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/The-Lean-Startup.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6806 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/The-Lean-Startup-199x300.jpg&quot; alt=&quot;The Lean Startup&quot; width=&quot;199&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;The Lean Startup&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Eric Ries&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A maioria das startups falham. Mas muitas dessas falhas são evitáveis. O Lean Startup é uma nova abordagem que está sendo adotado em todo o mundo, mudando a forma como as empresas são construídas e novos produtos são lançados.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eric Ries define uma startup como &lt;strong&gt;uma organização dedicada a criar algo novo em condições de extrema incerteza&lt;/strong&gt;. Isto é tão verdadeiro, tanto para uma pessoa em uma garagem, quanto para um grupo de profissionais experientes em uma sala de reuniões. O que eles têm em comum é uma missão de penetrar na névoa de incerteza para descobrir um caminho de sucesso para um negócio sustentável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A abordagem Lean Startup fomenta empresas que são mais eficientes em termos de capital e onde a criatividade humana alavanca os negócios de forma mais eficaz. Inspirado por lições de manufatura &lt;em&gt;lean&lt;/em&gt;, ele se baseia em “aprendizados validados”, experimentação científica rápida, bem como uma série de práticas que encurtam os ciclos de desenvolvimento de produtos, medem o progresso real sem recorrer a métricas de vaidade, e aprendem o que os clientes realmente querem. Ele permite que uma empresa mude de direção com agilidade, alterando planos de polegada por polegada, minuto a minuto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao invés de perder tempo criando planos de negócios elaborados, The Lean Startup oferece aos empreendedores – em empresas de todos os tamanhos – uma forma de testar a sua visão de forma contínua, para adaptar e ajustar antes que seja tarde demais. Ries fornece uma abordagem científica para criação e gerenciamento de startups de sucesso em uma época em que as empresas precisam inovar mais do que nunca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Lean-Startup-Entrepreneurs-Continuous-Innovation/dp/0307887898/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1432060287&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=the+lean+startup&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Venture-Deals.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6807 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Venture-Deals-199x300.jpg&quot; alt=&quot;Venture Deals&quot; width=&quot;199&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Venture Deals: Be Smarter Than Your Lawyer and Venture Capitalist&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Brad Feld e Jason Mendelson&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À medida que cada nova geração de empreendedores surge, há um interesse renovado na forma como ofertas de capital de risco vêm juntos. No entanto, há pouca informação confiável focada em negócios de capital de risco. Ninguém entende disso melhor do que os autores Brad Feld e Jason Mendelson. Por mais de vinte anos, eles estiveram envolvidos em centenas de financiamentos de capital de risco, e agora, com a segunda edição do Venture Deals, eles continuam a partilhar as suas experiências neste campo com você.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atraente e informativo, este recurso confiável descreve habilmente os elementos essenciais do termo de compromisso de capital de risco – de termos relacionados à economia para termos relacionados ao controle. Ele se esforça para dar uma visão equilibrada dos termos particulares, juntamente com as estratégias para chegar a um acordo justo. Além de examinar as porcas e parafusos do termo de compromisso, o livro também apresenta os vários participantes no processo de captação de recursos e discute como funciona.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Totalmente atualizado para refletir as complexidades de startups e empreendedorismo no ambiente econômico dinâmico de hoje;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Oferece informações valiosas sobre a estrutura do negócio de capital de risco e estratégias;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Traz um nível de transparência a um processo que é raramente bem compreendido.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se você é um empreendedor experiente ou aspirante, capitalista de risco, ou advogado que participa destes tipos particulares de negócios, você vai se beneficiar das ideias encontradas em todo este novo livro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Venture-Deals-Smarter-Lawyer-Capitalist/dp/1118443616/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1432060772&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=Venture+Deals%3A+Be+Smarter+Than+Your+Lawyer+and+Venture+Capitalist&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/O-Monge-e-o-Executivo.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6808 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/O-Monge-e-o-Executivo-212x300.jpg&quot; alt=&quot;O Monge e o Executivo&quot; width=&quot;212&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;O Monge e o Executivo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;James C. Hunter&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você está convidado a juntar-se a um grupo que durante uma semana vai estudar com um dos maiores especialistas em liderança dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leonard Hoffman, um famoso empresário que abandonou sua brilhante carreira para se tornar monge em um mosteiro beneditino, é o personagem central desta envolvente história, criada por James C. Hunter para ensinar de forma clara e agradável, os princípios fundamentais dos verdadeiros líderes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você tem dificuldade em fazer com que sua equipe dê o melhor de si no trabalho e gostaria de se relacionar melhor com sua família e seus amigos, vai encontrar neste livro personagens, ideias e discussões que vão abrir um novo horizonte em sua forma de lidar com os outros. É impossível ler este livro sem sair transformado. O Monge e o Executivo é, sobretudo, uma lição sobre como se tornar uma pessoa melhor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Monge-Executivo-Historia-Essencia-Portugues/dp/8575421026/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1432060935&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=o+monge+e+o+executivo&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Pai-Rico-Pai-Pobre.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6809 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Pai-Rico-Pai-Pobre-208x300.jpg&quot; alt=&quot;Pai Rico Pai Pobre&quot; width=&quot;208&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Pai Rico pai Pobre&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Robert Toru Kiyosaki&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O objetivo deste livro é o de partilhar percepções quanto à maneira como uma maior inteligência financeira pode ser empregada para resolver muitos dos problemas comuns da vida. Sem treinamento financeiro, frequentemente recorremos à fórmulas padronizadas para levar a vida, como trabalhar com afinco, poupar, fazer empréstimos e pagar impostos demais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo o autor, cada indivíduo tem o poder de determinar o destino do dinheiro que chega às mãos. A escolha é de cada um. A cada dia, a cada nota, decidimos ser rico, pobre ou classe média. Dividir este conhecimento com os filhos é a melhor maneira de prepará-los para o mundo que os aguarda. Ninguém mais o fará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Pai-Rico-Pobre-Ensinam-Dinheiro/dp/853520623X/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1432061172&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=pai+rico+e+pai+pobre&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/The-Hard-Thing-About-Hard-Things.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-full wp-image-6810 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/The-Hard-Thing-About-Hard-Things.jpg&quot; alt=&quot;The Hard Thing About Hard Things&quot; width=&quot;195&quot; height=&quot;293&quot; /&gt;&lt;/a&gt;The Hard Thing About Hard Things&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Ben Horowitz&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ben Horowitz, co-fundador da Andreessen Horowitz e um dos empresários mais respeitados e experientes do Vale do Silício, oferece conselhos essenciais na construção e gestão de uma startup, com uma sabedoria prática, voltada para o gerenciamento dos problemas mais difíceis que a escola de negócios não te ensina, baseado em seu popular blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto muitas pessoas falam sobre o quão grande é para iniciar um negócio, muito poucos são honestos sobre o quão difícil é para executar um. Ben Horowitz analisa os problemas que os líderes enfrentam a cada dia, compartilhando os insights que ele teve em desenvolvimento, gestão, venda, compra, investimento e supervisionamento de empresas de tecnologia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um fanático rap, ele amplifica lições de negócios com letras de suas canções favoritas, falando diretamente sobre tudo, desde como despedir amigos e lidar com a concorrentes, cultivando e mantendo a mentalidade de CEO para saber o momento certo de ganhar dinheiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preenchido com seu humor de marca registrada e seu “papo reto”, The Hard Thing About Hard Things é de valor inestimável para os empresários veteranos, bem como para aqueles que aspiram a seus próprios empreendimentos, desenhados a partir de experiências pessoais e muitas vezes humilhantes de Horowitz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Hard-Thing-About-Things-Building/dp/0062273205/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1432061457&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=The+Hard+Thing+About+Hard+Things%3A+Building+a+Business+When+There+Are+No+Easy+Answers&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Free.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6811 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Free-194x300.jpg&quot; alt=&quot;Free&quot; width=&quot;194&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Free&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Chris Anderson&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A economia online oferece desafios para as empresas tradicionais, bem como oportunidades incríveis. Chris Anderson faz o caso convincente de que em muitas instâncias, as empresas podem ter mais sucesso liberando parte de seu produto ou conteúdo, do que cobrando absolutamente tudo. Conhecido como “Freemium”, esta combinação de livre e pago está emergindo como um dos mais poderosos modelos de negócios digitais. Em Free, Chris Anderson explora esta ideia radical para a nova economia global e demonstra como ela pode ser aproveitada em benefício dos consumidores e das empresas. No século XXI, Free é mais do que apenas um chamariz promocional: é uma estratégia de negócios essencial para o futuro sucesso de uma empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Free-Smartest-Businesses-Something-Nothing/dp/B0043RT912&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Entrepreneurial-DNA.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6812 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Entrepreneurial-DNA-203x300.jpg&quot; alt=&quot;Entrepreneurial DNA&quot; width=&quot;203&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Entrepreneurial DNA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Joe Abraham&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante séculos, os empresários foram colocados em uma caixa. Na verdade, a mentalidade comum tem sido: “Se ele trabalhou para um empreendedor, ele irá trabalhar para cada empreendedor. Afinal de contas, os empresários são todos iguais.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas todos os empresários são realmente iguais? Claro, podemos intuitivamente deduzir que nem todo mundo é um “Richard Branson” ou um “Donald Trump”, e nem todo mundo inova como o falecido Steve Jobs, mas há mais do que o olho pode ver?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entrepreneurial DNA prova que há implicações massivas para a forma como cada indivíduo é ligado a um empreendedor. Ele destrói a noção arcaica de &lt;em&gt;one-size-fits-all&lt;/em&gt; e permite que cada leitor descubra o seu DNA original. O livro oferece estratégia em áreas críticas de negócios – personalizado ao seu DNA:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Encontrando, habilitando e liderando pessoas que complementam suas forças e fraquezas;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Onde as pessoas com o seu DNA encontram capital de fonte mais fácil;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A diferença dramática entre os planos de marketing para cada DNA (e como isso pode ser frustrante se for implementado errado);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Que modelos de negócio irão servir para você – e quais não vão.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Outros temas personalizados para o seu DNA incluem uma visão sobre:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Redes e alianças;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Seleção de fornecedores;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desenvolvimento de liderança;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Estratégia de saída.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Em um mercado cheio de livros e gurus promovendo o &lt;em&gt;one-size-fits-all&lt;/em&gt; de forma absurda, Entrepreneurial DNA te dá uma visão clara e te mostra estratégias que irão funcionar especificamente para você.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Entrepreneurial-DNA-Breakthrough-Discovery-Strengths/dp/0071754512&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**Ben Crosland&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Product&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Como-Fazer-Amigos-e-Influenciar-Pessoas.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-full wp-image-6813 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Como-Fazer-Amigos-e-Influenciar-Pessoas.jpg&quot; alt=&quot;Como Fazer Amigos e Influenciar Pessoas&quot; width=&quot;206&quot; height=&quot;291&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Como Fazer Amigos e Influenciar Pessoas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Dale Carnegie&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como fazer amigos e influenciar pessoas é um guia sobre relacionamentos, seja no âmbito profissional ou pessoal. Carnegie busca fornecer, de maneira direta, técnicas e métodos para que qualquer pessoa alcance seus objetivos pessoais e profissionais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ben diz que aprendeu muito nesse livro e a importancia não é o que você sabe, mas é quem você conhece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com.br/Como-fazer-amigos-influenciar-pessoas-ebook/dp/B00KYWLIT6/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;amp;qid=1433378164&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;keywords=como+fazer+amigos+e+influenciar+pessoas&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**Rafael Duton&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Program Methodology&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duton é responsável por encontrar e treinar empreendedores no programa de aceleração. Depois de quase 15 anos relacionados com o empreendedorismo, entre empresas e ensino, ele agora está trabalhando duro para encontrar melhores maneiras de ajudar novos empresários a voar alto! Ele está à frente da metodologia Business Model Generation no programa da 21212. Paixões: futebol (não joga mais) e Futevôlei na praia de Ipanema (treinando duro!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/O-Dilema-da-Inovação.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6814 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/O-Dilema-da-Inovação-191x300.jpg&quot; alt=&quot;O Dilema da Inovação&quot; width=&quot;191&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;O Dilema da Inovação&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Laura Prades Veiga&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das maiores autoridades em inovação em todo o mundo, este livro assume a posição radical de que grandes empresas fracassam exatamente porque fazem tudo certo. Ele demonstra por que boas empresas, mesmo mantendo sua antena competitiva ligada, ouvindo os clientes e investindo agressivamente em novas tecnologias, perderam sua liderança no mercado quando se confrontaram com mudanças tecnológicas de ruptura e incrementais na estrutura do mercado. E conta como evitar um destino semelhante. Usando as lições de sucesso e fracasso de companhias líderes, O Dilema da Inovação apresenta um conjunto de regras para capitalizar o fenômeno da inovação de ruptura/incremental. Estes princípios ajudarão os administradores a determinar quando não é hora de ouvir os clientes, quando investir no desenvolvimento de produtos com menor desempenho que prometem margens menores e quando buscar mercados menores às custas daqueles aparentemente maiores e mais lucrativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitas empresas – sejam de bens de consumo ou serviço, tecnologia de ponta ou não, ou competidores que atuam em ambientes corporativos de mudanças rápidas ou de evolução lenta – enfrentam agora o dilema da inovação. Manter-se próximo do cliente é imprescindível para o sucesso, mas o crescimento e o lucro de longo prazo frequentemente dependem de uma fórmula de gestão muito diferente. Este livro ajudará os administradores a antever as mudanças com que poderão se deparar e como responder para alcançar o sucesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo Duton, o livro mostra um novo paradigma, para que tanto grandes quanto pequenas empresas consigam inovar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com.br/Dilema-Inovacao-Tecnologias-Empresas-Fracasso/dp/8576801280/ref=sr_1_6?ie=UTF8&amp;amp;qid=1433382665&amp;amp;sr=8-6&amp;amp;keywords=o+dilema+da&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Crossing-the-Chasm.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-medium wp-image-6815 alignleft&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/Crossing-the-Chasm-199x300.jpg&quot; alt=&quot;Crossing the Chasm&quot; width=&quot;199&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Crossing the Chasm&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** &lt;em&gt;Geoffrey A. Moore&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A bíblia que trouxe produtos de ponta para mercados maiores – agora revisado e atualizado com novos &lt;em&gt;insights&lt;/em&gt; sobre as realidades do marketing de alta tecnologia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em Crossing the Chasm, Geoffrey A. Moore mostra que no ciclo de adoção de tecnologia de vida – que começa com os inovadores e move-se para &lt;em&gt;early adopters&lt;/em&gt;, maioria precoce, maioria tardia e retardatários – existe um vasto abismo entre os primeiros a adotar e a maioria inicial. Enquanto &lt;em&gt;early adopters&lt;/em&gt; estão dispostos a se sacrificar pela vantagem de estar em primeiro lugar, a maioria precoce espera até que eles saibam se a tecnologia realmente oferece melhorias na produtividade. O desafio para os inovadores e os comerciantes é estreitar esse abismo e, finalmente, acelerar a adoção através de cada segmento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta edição traz uma obra clássica de Moore, atualizado com dezenas de novos exemplos de sucessos e fracassos, novas estratégias de comercialização no mundo digital, e a maioria dos &lt;em&gt;insights&lt;/em&gt; e resultados atuais de Moore. Ele também inclui dois novos apêndices, o primeiro ligando as ideias em Crossing the Chasm para trabalhar posteriormente, conforme publicado em seu outro livro Inside the Tornado, e o segundo apresentando seu recente trabalho inovador para os modelos de adoção de tecnologia para os mercados de consumo de alta tecnologia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Duton, Crossing the Chasm, mostra a dificuldade de se criar produtos que atendam a um grande mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com.br/Crossing-Chasm-Collins-Business-Essentials-ebook/dp/B00DB3D81G/ref=sr_1_1?s=digital-text&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1433382956&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=crossing+the+chasm&quot;&gt;Compre aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duton também indica &lt;strong&gt;A Estratégia do Oceano Azul&lt;/strong&gt;, segundo ele é uma ótima ferramenta para definição de proposta de valor.&lt;/p&gt;</content><author><name>21212 Academy</name></author><summary type="html">Oi, tudo bem pessoal?</summary></entry><entry><title type="html">O custo do empregado para a empresa</title><link href="https://academy.21212.com/blog/o-custo-do-empregado-para-a-empresa/" rel="alternate" type="text/html" title="O custo do empregado para a empresa" /><published>2015-07-10T13:00:54-03:00</published><updated>2015-07-10T13:00:54-03:00</updated><id>https://academy.21212.com/blog/o-custo-do-empregado-para-a-empresa</id><content type="html" xml:base="https://academy.21212.com/blog/o-custo-do-empregado-para-a-empresa/">&lt;p&gt;Todo empreendedor que se preze tem que colocar na planilha de custos do seu plano de negócio os gastos que ele terá com empregados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se desde o começo você não sabe exatamente o quanto vai gastar com cada empregado que contratar, não adianta dizer depois que o Brasil tem uma carga de impostos muito alta. Você tem que saber desde o começo qual o campo que está jogando e quem é o time adversário, não adianta reclamar quando a bola já tá rolando.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;attachment_6730&quot; style=&quot;width: 294px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/4.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-full wp-image-6730&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/4.jpg&quot; alt=&quot;empregado&quot; width=&quot;284&quot; height=&quot;177&quot; /&gt;&lt;/a&gt;

  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Eu não sabia que tinha que pagar Imposto de Renda!
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;E como tudo que envolve burocracia estatal, calcular os custos que um empregado tem para a sua empresa além do salário é mais difícil do que parece. Por isso, vou apenas dar a base geral, assim você pode ter uma ideia do quanto será gasto com futuros empregados (ou com aquele empregado não registrado trabalhando aí do seu lado), mas aviso, para casos específicos consulte um advogado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como tudo na vida, fica mais fácil demonstrar isto aqui com caso prático. Então vamos considerar que a sua startup de monitoramento eletrônico de gatos vá contratar um empregado e deseja pagar R$ 1.000,00 reais líquidos por mês para ele. O quanto esse empregado vai custar de verdade para vocês?*&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Ao final do post tem um resumo para deixar tudo mais claro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, quais custos são garantidos que você terá? (ou se não quiser pagar agora vai ter que pagar na justiça do trabalho, a opção é sempre sua)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;INSS (Instituto Nacional do Seguro Social)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FGTS (Fundo de Garantia do Tempo de Serviço)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;13° salário&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vale transporte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vale Refeição&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Quais os custos que dependem da categoria?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Adicional noturno&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Adicional de periculosidade&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Adicional de insalubridade&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Viu? É pouca coisa.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;attachment_6731&quot; style=&quot;width: 310px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/5.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-full wp-image-6731&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/5.jpg&quot; alt=&quot;empregado&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;225&quot; /&gt;&lt;/a&gt;

  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    hmmmmmmm, prossiga&amp;#8230;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;1-inss&quot;&gt;1. INSS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Na regra geral, deve ser recolhido 20% do valor do salário de&lt;strong&gt; INSS&lt;/strong&gt;. Agora segue a dica mais importante da sua vida:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;CASO VOCÊ DESCONTE O VALOR DE INSS DO SEU EMPREGADO, REPASSE ESSE VALOR PARA O GOVERNO. Apropriação indébita previdenciária é um crime sério, fácil de provar que foi cometido, cuja defesa é dificílima e que o Governo não deixa passar em branco. Deixe de pagar a escola dos seus filhos, mas não mexa no valor de INSS que você descontou dos seus funcionários. Nenhum juiz no Brasil aceita o argumento de dificuldades financeiras da empresa ou do empresário, pois esse dinheiro não é seu ou da sua empresa, é do empregado. A pena é de 2 a 5 anos de reclusão, além de multa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Custo do empregado: R$ 1.000,00 + R$ 200,00&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2-fgts&quot;&gt;2. FGTS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Voltando ao que interessa, o &lt;strong&gt;FGTS&lt;/strong&gt; tem o valor fixo de 8% do salário do empregado e, em caso de demissão, a empresa ainda tem que pagar mais 50% do valor que já foi depositado em nome do empregado (se tinha 10 reais na conta do empregado, a empresa tem que pagar mais 5 reais no momento da demissão).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Custo do empregado: R$ 1.000,00 + R$ 200,00 + R$ 80&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3-13-salário&quot;&gt;&lt;strong&gt;3. 13° Salário&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;13°&lt;/strong&gt; é fácil, todo mês deve ser acrescido o valor de 1/12 (um doze avos, para os íntimos) sobre o salário do empregado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Custo do empregado: R$ 1.000,00 + R$ 200,00 + R$ 80 + R$ 83,33&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4-vale-transporte&quot;&gt;4. Vale Transporte&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O&lt;strong&gt; vale transporte&lt;/strong&gt; deve ser calculado da seguinte maneira: Deve ser obtido o valor gasto com transporte público entre a residência do empregado e o local de trabalho. Desconta-se 6% do salário do empregado para pagar esse custo. Se o desconto no salário não pagar o custo com o transporte, você, empregador, deve pagar a diferença. Para o nosso exemplo, vamos considerar que ele pega uma condução na ida e outra na volta (gasto de R$ 120 por mês com transporte – 60 paga o empregado e 60 paga você).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Custo do empregado: R$ 1.000,00 + R$ 200,00 + R$ 80 + R$ 83,33 + R$ 60,00&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;5-vale-alimentação&quot;&gt;5. Vale alimentação&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chutando baixo, você vai pagar R$ 12,00 de &lt;strong&gt;vale alimentação&lt;/strong&gt;. Então vezes 22 dias úteis dá R$ 264,00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Custo do empregado: R$ 1.000,00 + R$ 200,00 + R$ 80 + R$ 83,33 + R$ 60,00 + R$ 264,00&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;6-adicional-noturno&quot;&gt;6. Adicional noturno&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trabalho noturno &lt;/strong&gt;é aquele realizado entre as 22h e as 5h. A forma de cálculo e as implicações são várias, então vamos só fingir que nosso empregado não cuida de gatos durante a noite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Custo do empregado: R$ 1.000,00 + R$ 200,00 + R$ 80 + R$ 83,33 + R$ 60,00 + R$ 264,00&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;7-adicional-de-periculosidade&quot;&gt;7. Adicional de periculosidade&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adicional de periculosidade,&lt;/strong&gt; para a CLT, é devido para todo aquele trabalhador que está num emprego que é perigoso de verdade. Bombeiros, policiais, vigilantes, mineiros e dançarinas de funk, todos tem adicional de periculosidade que é sempre um acréscimo de 30% sobre o salário do empregado. Como nosso empregado cuida de gatos e não dos thundercats, não há adicional de insalubridade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Custo do empregado: R$ 1.000,00 + R$ 200,00 + R$ 80 + R$ 120,00 + R$ 60,00 + R$ 264,00&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;8-adicional-de-insalubridade&quot;&gt;8. Adicional de insalubridade&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;De acordo com o governo, todo ambiente de trabalho hostil é insalubre – todo emprego em que o trabalhador tenha que lidar com muito barulho, poeira, elementos químicos ou agentes biológicos. Nesses casos, deve ser acrescido o valor de 20% do salário mínimo nacional (não é do salário do empregado). Assim, como nosso empregado tem que lidar com gatos, que, além de não terem alma, transmitem toxoplasmose, vamos ter que dar um adicional para ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Custo do empregado: R$ 1.000,00 + R$ 200,00 + R$ 80 + R$ 83,33 + R$ 60,00 + R$ 264,00 + R$ 144,80&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;9-resumo-da-obra&quot;&gt;9. Resumo da obra&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Assim, o salário que você queria pagar de R$ 1.000 virou &lt;strong&gt;R$ 1.832,13&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou seja, apenas como um indicativo do quanto você vai gastar com um empregado, pegue o salário que você quer pagar para ele e multiplique por 1,8 (um vírgula oito) o resultado é o quanto esse trabalhador custará de verdade para sua empresa. Esse cálculo aproximado te dará uma tranquilidade na hora de contratar e garante que você não vai criar um rombo no seu caixa.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;attachment_6732&quot; style=&quot;width: 310px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/6.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-full wp-image-6732&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/6.jpg&quot; alt=&quot;Você paga 10 pra mim e 8 pra minha sombra&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;203&quot; /&gt;&lt;/a&gt;

  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Você paga 10 pra mim e 8 pra minha sombra
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>Pedro Schaffa</name></author><summary type="html">Todo empreendedor que se preze tem que colocar na planilha de custos do seu plano de negócio os gastos que ele terá com empregados.</summary></entry><entry><title type="html">O que é o vesting?</title><link href="https://academy.21212.com/blog/o-que-e-o-vesting/" rel="alternate" type="text/html" title="O que é o vesting?" /><published>2015-07-09T13:05:02-03:00</published><updated>2015-07-09T13:05:02-03:00</updated><id>https://academy.21212.com/blog/o-que-e-o-vesting</id><content type="html" xml:base="https://academy.21212.com/blog/o-que-e-o-vesting/">&lt;p&gt;Você, startupeiro, empreendedor, descolado e pra frentex, com certeza já ouviu falar de vesting.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, você sabe exatamente o que é o famigerado vesting?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vesting é o nome que se dá para o processo de fazer com que as pessoas entrem numa sociedade pouco a pouco e de acordo com alguns gatilhos pré-definidos. Resumidamente, o vesting é uma versão estilizada de uma opção de compra de quotas ou ações*.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Quotas quando se trata de empresa limitada e ações quando se trata de sociedade anônima.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você quer recompensar a lealdade do seu funcionário, mas não quer que ele se aproveite da sua bondade, vesting nele!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você quer trazer para a sua empresa um sócio que vai agregar mais trabalho do que capital, vesting nele!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você vai botar como sócio o seu irmão, mas quer continuar a frequentar o natal da família, vesting nele!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você quer contratar um puta cara, mas o salário dele é maior que o faturamento anual da sua empresa, vesting nele!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E como você faz isso?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Contrate um advogado&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Defina quando a pessoa terá o direito de receber a parte das quotas ou ações (pode ser um lapso temporal, a entrega de um serviço específico, a captação de um número pré-definido de clientes etc. a sua imaginação e a legislação brasileira são o limite)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Decida se ela vai receber toda a participação de uma vez ou pouco a pouco&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Coloque um valor pré-definido para a compra dessa participação (pode ser 1 centavo)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elabore um contrato entre você, possuidor das quotas/ações, e a pessoa que vai receber o benefício&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Assine o contrato&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Parabéns, você já faz parte do reduzido grupo de pessoas que decidiu evitar enormes dores de cabeça no futuro quando o sócio que elas achavam que teria muito potencial se mostra um vagabundo!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Outra maneira de fazer isso é pelo mecanismo inverso. Ao invés de dar a opção de compra de quotas ou ações para o funcionário ou para o sócio, a opção é dada para a empresa ou para você (o sócio majoritário, acredito eu). Nesse caso, a pessoa recebe as quotas/ações imediatamente, mas a empresa ou você terão a opção de comprar estas quotas/ações de volta caso a pessoa saia da empresa antes de um período de tempo pré-definido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, falando sério, o vesting é uma baita ferramenta para incentivar as pessoas a trabalharem para o crescimento da empresa, evitar que pessoas acomodadas se tornem uma âncora ou para contratar bons funcionários que o seu caixa ainda não permite pagar (daí você utiliza a opção de entrar na sociedade como forma de pagamento).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E bora vestir todo mundo!&lt;/p&gt;</content><author><name>Pedro Schaffa</name></author><summary type="html">Você, startupeiro, empreendedor, descolado e pra frentex, com certeza já ouviu falar de vesting.</summary></entry><entry><title type="html">Lição Aprendida – Problem/Solution Fit</title><link href="https://academy.21212.com/blog/licao-aprendida-problemsolution-fit/" rel="alternate" type="text/html" title="Lição Aprendida &amp;#8211; Problem/Solution Fit" /><published>2015-07-08T13:00:24-03:00</published><updated>2015-07-08T13:00:24-03:00</updated><id>https://academy.21212.com/blog/licao-aprendida-problemsolution-fit</id><content type="html" xml:base="https://academy.21212.com/blog/licao-aprendida-problemsolution-fit/">&lt;h4 id=&quot;a-lição-aprendida-essa-semana-na-smartcoin-é-baseada-no-conceito-de-problemsolution-fit-para-saber-mais-leia-o-livro-running-lean-iterate-from-plan-a-to-a-plan-that-works--do-autor-ash-maurya&quot;&gt;A lição aprendida essa semana, na Smartcoin, é baseada no conceito de Problem/Solution Fit. Para saber mais leia o livro &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Running-Lean-Iterate-Plan-Works/dp/1449305172/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1435267858&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=running+lean&amp;amp;pebp=1435267861774&amp;amp;perid=04JM1PTNBQ0HH1NYFTW0&quot;&gt;Running Lean: Iterate from Plan A to a Plan That Works&lt;/a&gt; – do autor A&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Ash-Maurya/e/B006MW5OSS/ref=dp_byline_cont_book_1&quot;&gt;sh Maurya&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Nossa startup não estava tracionando da maneira esperada e optamos por rodar um ciclo de entrevistas com potenciais clientes. Usamos a metodologia do livro Running Lean para criar um script de conversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Colocamos como meta entrevistar &lt;strong&gt;100 potenciais clientes.&lt;/strong&gt; O nosso pressuposto era: o mercado de meios de pagamento é competitivo, capitalizado e com pouquíssima – se não nenhuma – diferenciação tecnológica. E quando há uma oportunidade para inovação tecnológica ela é facilmente replicada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dado o cenário acima demos uma passo atrás e optamos por analisar alternativas em pagamentos/ financeiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse case é sobre como encontrar leads qualificados para validar novas ideias, principalmente para startups B2B, em que é difícil encontrar o público-alvo em um só lugar. Mas, primeiro, o que você aprende no ciclo de entrevistas?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Em relação a segmento de cliente: Quem tem a dor? Como você descreveria detalhadamente o seu cliente? No caso da Smartcoin não é apenas a “empresa”. Quantas pessoas trabalham nela? Qual é o faturamento ano? Qual setor da indústria? O completo entendimento da “persona” é essencial na validação – ou não – de uma proposta de valor.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Como identificar early-adopters.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Como ranquear problemas “dores” do seu cliente e – consequentemente – melhorar comunicação de site e investimento em canais de distribuição.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Princípio de pareto aplicado a startups: 80% dos problemas dos seus clientes podem ser solucionados com 20% das funcionalidades. Então, quais os Must-Have, Nice-to-have e don`t need?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Todo problema tem uma solução. Ela pode estar sendo endereçada de uma maneira imperfeita, mas há um concorrente indireto para o seu business de hoje. Então, quem ele é? Como está resolvendo?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dito isso – recomendo que procurem empresas – se o seu foco é B2B – nos canais abaixo. Caso tenha dicas, por favor compartilhe. Nós, da Smartcoin, entrevistamos 45 empresas e temos muito chão pela frente. Toda ajuda é bem vinda. =)&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Linkedin: É possível exportar sua base e mandar e-mail. O Excel transforma o arquivo de forma que fica bem certinho como uma planilha. Você pode tanto mandar um e-mail marcando o papo ou – se não tiver contato em recorrência – pedir indicações pros seus amigos de Linkedin.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ler a revista PME da Exame – de vez em quando tem artigos bacanas sobre empresas promissoras.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Facebook: Tem uma série de Grupos de empreendedorismo, principalmente o Startup Brasil. Tem que ler os tópicos, entender quais tem potencial pra tirar um lead e conversar.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Eventos para startups: uma série de aceleradoras, incubadoras realizam eventos de confraternização/ apresentação de startups promissoras.Vale a pena procurar sobre os palestrantes e ver notas no Google.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Clientes dos competidores indiretos – Entra no site, provavelmente na Home tem uma menção as startups e corre atrás pelo Linkedin.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Clientes de Software-house: Entra em contato com Software-houses, pergunta sobre startups e peça indicação.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fundos de Investimento de Venture Capital – Temos no Brasil os Fundos da Monashees, Confrapar, Totvs Venture, Redpoint E-ventures, W7 Brazil Capital, etc. Entrem no site e vejam o portfólio.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>Marcus Teixeira</name></author><summary type="html">A lição aprendida essa semana, na Smartcoin, é baseada no conceito de Problem/Solution Fit. Para saber mais leia o livro Running Lean: Iterate from Plan A to a Plan That Works – do autor Ash Maurya</summary></entry><entry><title type="html">Explicando o Lucro Presumido</title><link href="https://academy.21212.com/blog/explicando-o-lucro-presumido/" rel="alternate" type="text/html" title="Explicando o Lucro Presumido" /><published>2015-07-07T11:30:46-03:00</published><updated>2015-07-07T11:30:46-03:00</updated><id>https://academy.21212.com/blog/explicando-o-lucro-presumido</id><content type="html" xml:base="https://academy.21212.com/blog/explicando-o-lucro-presumido/">&lt;p&gt;Uma das principais dúvidas de quem abre uma empresa é saber o que é e qual a diferença entre o simples, o lucro presumido e o lucro real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois vamos explicar o lucro presumido primeiro, já que é o mais fácil (mas como isso aqui é direito tributário, vamos explicar o menos difícil).&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;attachment_6736&quot; style=&quot;width: 622px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/7.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-full wp-image-6736&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/7.jpg&quot; alt=&quot;lucro&quot; width=&quot;612&quot; height=&quot;612&quot; /&gt;&lt;/a&gt;

  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Pronto para começar a tortura?
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O LUCRO PRESUMIDO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O lucro presumido é autoexplicativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baseado no faturamento anual da empresa, a receita federal presume o quanto de lucro ela teve e, com esse chute, determina o Imposto de Renda da Pessoa Jurídica e a CSLL (Contribuição Social Sobre o Lucro Líquido).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, a base de cálculo (o nome chique do chute aí de cima) depende da atividade da empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A receita utiliza as seguintes bases de cálculo para o Imposto de Renda de Pessoa Jurídica:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;1,6% – Revenda de combustíveis&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;8,0% – Regra geral (todo mundo que não está explicitamente nas definições acima e abaixo)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;16,0% – Serviço de transporte que não seja de carga&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;32,0% – Prestação de serviços em geral, intermediação de negócios e administração, locação ou cessão de bens moveis, imóveis ou direitos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Base de cálculo para a CSLL:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;12,0% – Regra geral (todo mundo que não está na alíquota de 32%)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;32% – Prestação de serviços em geral, intermediação de negócios e administração, locação ou cessão de bens moveis, imóveis ou direitos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;AHHHHHHHHHH! Calma, seu cérebro não vai derreter com um punhado de números, ele vai derreter com os próximos números…&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;attachment_6737&quot; style=&quot;width: 968px&quot; class=&quot;wp-caption alignnone&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/8.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-full wp-image-6737&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/8.jpg&quot; alt=&quot;lucro&quot; width=&quot;958&quot; height=&quot;637&quot; /&gt;&lt;/a&gt;

  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Não decepcione o gatinho
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Achou sua base de cálculo? Agora vai lá e aplica a alíquota. Tá, mas o que é alíquota, pergunta você.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E eu te respondo, alíquota é o valor que a gente utiliza para calcular o seu imposto. Fácil, né?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para o Imposto de Renda, a alíquota é de 15% mais um adicional de 10% sobre as parcelas que excederem R$ 20.000,00 (vinte mil reais) por mês.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para a CSLL, a alíquota é sempre de 9%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vixi…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para deixar mais claro vamos usar o meu escritório como exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos supor que meu escritório teve um faturamento anual de R$ 3.600.000,00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nós somos um escritório de advocacia, portanto, nossa base de cálculo é a de prestação de serviços, que para o Imposto de Renda e para a CSLL é de 32% do faturamento bruto, o que dá – perae, deixa eu pegar a calculadora…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, nossa base de cálculo é R$1.152.000,00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para a CSLL tá fácil. Eu tenho que aplicar a alíquota de 9% sobre essa base de cálculo. Então fica 1.152.000 x 0.09 = 103.680.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pronto, de CSLL temos que pagar R$ 103.680,00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora vamos para a parte divertida, calcular o Imposto de Renda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosso faturamento anual foi de R$ 3.600.000,00, e o nosso lucro presumido seria de R$ 1.152.000,00, então nós passamos o limite de R$ 20.000,00 mensais de lucro (ou R$ 240.000,00 anuais) que a receita delimitou para a alíquota de 15%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jeito mais fácil de calcular esse trambolho é separar em 2 partes. Uma até o limite de R$ 240.000,00, na qual eu aplico uma alíquota de 15%, e outra com o excedente (no nosso caso R$ 912.000,00), na qual eu aplico uma alíquota de 25%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então vamos lá, dessa vez vou direto para o cálculo, porque escrever isso aí vai te confundir mais:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;240.000×0.15= 36.000&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;912.000×0.25=228.000&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então nós temos que pagar R$ 264.000,00 de imposto de renda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, de CSLL e Imposto de Renda, nós teremos que pagar R$ 367.680.00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pronto, não doeu nada.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;attachment_6738&quot; style=&quot;width: 810px&quot; class=&quot;wp-caption alignnone&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/9.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-full wp-image-6738&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/9.jpg&quot; alt=&quot;lucro&quot; width=&quot;800&quot; height=&quot;533&quot; /&gt;&lt;/a&gt;

  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Parabéns, você chegou ao fim! Retire seu brinde na porta…
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Só mais uma informação, pode optar pelo lucro presumido toda empresa que tiver receita bruta inferior a R$ 78.000.000,00 (setenta e oito milhões de reais) – então torce pra um dia você ser obrigado a enquadrar sua empresa no lucro real.&lt;/p&gt;</content><author><name>Pedro Schaffa</name></author><summary type="html">Uma das principais dúvidas de quem abre uma empresa é saber o que é e qual a diferença entre o simples, o lucro presumido e o lucro real.</summary></entry><entry><title type="html">Diferenças entre a Sociedade Anônima e a Limitada</title><link href="https://academy.21212.com/blog/diferencas-entre-a-sociedade-anonima-e-a-limitada/" rel="alternate" type="text/html" title="Diferenças entre a Sociedade Anônima e a Limitada" /><published>2015-07-06T13:00:54-03:00</published><updated>2015-07-06T13:00:54-03:00</updated><id>https://academy.21212.com/blog/diferencas-entre-a-sociedade-anonima-e-a-limitada</id><content type="html" xml:base="https://academy.21212.com/blog/diferencas-entre-a-sociedade-anonima-e-a-limitada/">&lt;h3 id=&quot;você-sabe-qual-a-diferença-entre-a-sa-sociedade-anônima-e-a-ltda-sociedade-limitada&quot;&gt;Você sabe qual a diferença entre a S.A. (Sociedade Anônima) e a LTDA. (Sociedade Limitada)?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Que bom, porque é o que eu vou explicar abaixo e não faria nenhum sentido você ler se já soubesse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, S.A. e LTDA. são maneiras distintas de se organizar uma Sociedade (uma empresa). Não se pode dizer que uma é melhor que a outra, já que cada uma é melhor para situações diferentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então chega de lero lero e vamos ao que interessa.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;attachment_6724&quot; style=&quot;width: 310px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/1.png&quot;&gt;&lt;img class=&quot;wp-image-6724 size-full&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/1.png&quot; alt=&quot;Sociedade Anônima&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;230&quot; /&gt;&lt;/a&gt;

  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Amado mestre, unja nos com seu digníssimo conhecimento&amp;#8230;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;a-sociedade-anônima&quot;&gt;A Sociedade Anônima&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;As Sociedades Anônimas (aquelas empresas que possuem um “S.A.”) são conhecidas como sociedades de capital, pois a verdadeira função dos sócios é aportar capital para a empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso é o que dizem os doutos doutrinadores do Direito, mas na verdade a verdade é outra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para entender bem o que é a Sociedade Anônima, mais fácil explicar algumas minúncias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nas Sociedades Anônimas, os sócios são detentores de ações e essas ações, por si só tem um valor econômico (lá pra baixo explico a questão das quotas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As Sociedades Anônimas podem ser do tipo aberta ou do tipo fechada.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aberta: &lt;/strong&gt;as ações estão disponíveis para compra e venda no mercado de ações (bolsa de valores).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fechada:&lt;/strong&gt; as ações só podem ser compradas ou vendidas diretamente com quem as possui.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Outro ponto importante é que a responsabilidade dos acionistas é limitada à sua participação acionária. Traduzindo, se eu tenho 2% das ações, eu só respondo por 2% das dívidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas a grande graça da S.A. é que ela facilita a busca por investidores. E por que isso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A S.A. tem uma estrutura mais robusta, definida em lei, que garante mais direitos aos sócios minoritários. Isso porque a governança corporativa (você sabe o que é isso? Se não sabe, leia “A tal da governança corporativa”) é mais forte na S.A. do que na limitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, na S.A. é obrigatória a distribuição de lucros anuais, o que impede que sócios majoritários se remunerem  com pró-labore e não paguem nada aos minoritários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O chato da S.A. é que a contabilidade é um pouco mais complexa e você tem que publicar alguns atos societários (o que aumenta um pouco os custos). Além disso, se você tem mais de 20 acionista ou patrimônio líquido de R$ 1.000.000,00 (UM MILHÃO DE REAIS), também tem que publicar convocações para as assembléias e demonstrações financeiras.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;attachment_6725&quot; style=&quot;width: 260px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/2.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-full wp-image-6725&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/2.jpg&quot; alt=&quot;Se ele fosse presidente, o bolsa família seria em barras de ouro...&quot; width=&quot;250&quot; height=&quot;370&quot; /&gt;&lt;/a&gt;

  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Se ele fosse presidente, o bolsa família seria em barras de ouro&amp;#8230;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;asociedade-limitada&quot;&gt;A Sociedade Limitada&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A Sociedade Limitada (que termina com LTDA.) é o tipo societário mais comum atualmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É a famosa sociedade de pessoas, pois você se juntou com os seus conhecidos e o que importa é a presença física de cada um na empresa, mais do que o dinheiro investido (teoricamente…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os custos para a abertura e manutenção de uma LTDA. são menores que os de uma S.A., no entanto, é mais difícil aportar capitais numa limitada e os minoritários estão menos protegidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A representação do poder de cada um dos sócios se dá pelo número de quotas que cada um possuí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na verdade, a limitada é bem limitante para os sócios, pois há diversos quóruns de aprovação que são definidos no Código Civil, o que diminui a autonomia dos sócios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só que, no geral, a LTDA. se presta para o trabalho e, a não ser que você vá receber investimentos de grande porte, é a melhor opção para o pequeno empreendedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acho que de ltda., era isso que eu tinha pra falar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daí você pergunta “é melhor a S.A. ou a LTDA. para a minha empresa?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E eu te dou a resposta mais clichê do mundo “Depende”.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;attachment_6726&quot; style=&quot;width: 261px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/3.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;wp-image-6726 size-full&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/3.jpg&quot; alt=&quot;Sociedades Anônimas&quot; width=&quot;251&quot; height=&quot;201&quot; /&gt;&lt;/a&gt;

  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Sério que você respondeu isso?
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>Pedro Schaffa</name></author><summary type="html">Você sabe qual a diferença entre a S.A. (Sociedade Anônima) e a LTDA. (Sociedade Limitada)?</summary></entry><entry><title type="html">Como o Facebook pode ajudar o seu negócio</title><link href="https://academy.21212.com/blog/como-o-facebook-pode-ajudar-o-seu-negocio/" rel="alternate" type="text/html" title="Como o Facebook pode ajudar o seu negócio" /><published>2015-07-03T07:14:32-03:00</published><updated>2015-07-03T07:14:32-03:00</updated><id>https://academy.21212.com/blog/como-o-facebook-pode-ajudar-o-seu-negocio</id><content type="html" xml:base="https://academy.21212.com/blog/como-o-facebook-pode-ajudar-o-seu-negocio/">&lt;p&gt;Olá, tudo bem?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aposto que a maioria de vocês gastam mais da metade dos seus dias no Facebook, mas o que poucos sabem é como ele pode ajudar, e muito, sua empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Facebook é uma plataforma conhecida como social mídia mais utilizada no mundo, atualmente são mais de 1,4 bilhões de usuários ao redor do mundo, com isso a publicidade dentro da plataforma vem crescendo bastante nos últimos tempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sites de empresas com fins lucrativos tem suas páginas de divulgação dentro do Facebook e essas páginas e são curtidas e então seguidas pelos então chamados “fãs” dos seus serviços, essas pessoas que seguem teoricamente tem acesso ao que você está comunicando a elas. Até 2014 a maior parte do conteúdo postado por essas páginas era exibido para até 50% dos seus seguidores, mas esse ano tudo mudou, o que já não era muito “justo” agora está cada vez mais difícil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/Screen-Shot-2015-06-25-at-12.33.551.png&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-full wp-image-6585 aligncenter&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/Screen-Shot-2015-06-25-at-12.33.551.png&quot; alt=&quot;facebook&quot; width=&quot;853&quot; height=&quot;707&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje em dia apenas 8% das pessoas que curtem e seguem a sua página no Facebook tem acesso às comunicações que você faz na sua própria linha do tempo. O Facebook fez uma pesquisa com algumas pessoas que estavam usando menos a plataforma, para entender o motivo. Assim feito, foi descoberto que a maioria das pessoas que estavam perdendo o interesse na plataforma, pois a mesma estava mostrando muitos conteúdos com base em publicidade e poucos conteúdos dos amigos que realmente importam. Mediante tais resultados, a administração o site de mídias sociais logo tomou uma atitude bem drástica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mesmo as publicidades que são pagas pelas páginas que obtiverem apenas imagens e textos com call-to-action visando unicamente a compra, não serão expostas para os seguidores das paginas, e cada vez menos pessoas visualizarão os posts de uma página na sua linha do tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem ainda pensava em promover seus produtos e serviços de maneira orgânica, ou seja, não pago dentro do Facebook pode começar a desistir, pois as publicações pagas perderam tração, as de graça eu não preciso nem comentar né?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A dica para quem não quer pagar cada publicação dentro do Facebook é criar uma forma de interação com o seu público alvo de maneira que ele comente, curta e principalmente compartilhe seus conteúdos, dessa maneira o Facebook passará a entender que essas pessoas gostam do seu conteúdo, e passará a mostrar esse conteúdo para elas e para pessoas parecidas com ela de graça. Mas mesmo assim, essa dica é uma coisa bem pequenininha perto da publicidade paga dentro do Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A maneira que a 21212 Academy escolheu foi compartilhando imagens com frases positivas e de incentivo, dessa maneira além de estarmos dialogando diretamente com a dificuldade dos empreendedores, conseguimos curtidas comentários e compartilhamento! Meus amores, acho engraçado quem fala que publicitário vai para o “inferno” vocês aí todos felizes gostando das nossas frases de ajuda no Facebook, e tudo não passa de uma estratégia de interação com o publico né? Mas a vida é assim mesmo, ainda amamos vocês e por ser uma estratégia não tira a veracidade de tudo que escrevemos, nós realmente acreditamos em tais frases.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem não faz ideia do que eu to falando, vou colocar um exemplo aqui:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/11145556_986496818040693_4694537098568618612_n.png&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-full wp-image-6586 aligncenter&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/11145556_986496818040693_4694537098568618612_n.png&quot; alt=&quot;facebook&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;500&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos para a parte paga: engana-se quem acha que é só clicar “promover esta publicação” selecionar um país, faixa etária e pronto, seu anuncio será super bem visualizado. Mesmo antes das últimas alterações do Facebook este processo não era tão simples, agora então, piorou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As pessoas estão cada vez mais expostas a publicidade por todos os lados, e por esse motivo, prestam cada vez menos atenção nas publicidades. As pessoas não procuram por fatos, elas procuram por histórias. São histórias que prendem a atenção da maioria das pessoas. Pensando nisso publicitários devem pensar cada vez mais em contar historias para entreter o seu público do que aqueles textos básicos de “compre aqui” ou “assine agora”. É importante manter em mente que a informação é completamente irrelevante desde que se torne pessoal, por esse motivo o Facebook fez tanto sucesso, foi a primeira plataforma a levar o pessoal tão a sério, criando uma era onde as coisas são cada vez mais “customizadas” e feitas especialmente para você.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Facebook está mudando a maneira como as pessoas consomem a publicidade, de modo que, hoje em dia o Facebook já tem mais vídeos publicitários publicados do que o próprio YouTube, por ter esse mecanismo de traçar o target através de um “look-a-like” tornando as ações muito mais efetivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitas pessoas dizem que a coisa mais valiosa do mundo é o “tempo” mas na realidade, é o “tempo das pessoas” então você deve focar em dar a cada pessoa uma historia que interessa a esta pessoa para então converter esta pessoa em um consumidor do seu serviço ou produto. Sim, você tem que contar histórias diferentes para pessoas diferentes, e isso não significa contar mentiras, na realidade é a mesma história vista por diferentes pontos de vista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na campanha que a Coca-Cola fez, #AmericaIsBeautiful por exemplo, é o mesmo vídeo para todo mundo, mas para cada pessoa que via esse vídeo na sua linha do tempo, a imagem de capa era diferente. Foi traçado um perfil de cada pessoa que curte a página da Coca-Cola no fazebook, mostrando 4 tipos de capa diferente para cada vídeo, dessa maneira na índia foi mostrado a capa com o rosto de uma mulher dentro dos padrões de lá, nos EUA foi mostrado uma imagem super nacionalista com intuito de dialogar com cada usuário e fazer com que ele se identificasse com a imagem que estava vendo e clicasse para assistir o filme. Uma vez que o texto da publicação do post e a imagem foram levemente alteradas, o número de cliques subiu de maneira absurda, justamente por traçar uma relação com o consumidor.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;A formula do sucesso no planejamento da sua campanha no facebook é saber quem você quer atingir. O que é relevante para essa pessoa para que você possa escrever a mensagem certa para a pessoa certa. O Facebook te dá a possibilidade de você atingir a pessoa aonde ela está, no celular, no computador, em casa no trabalho, é necessário saber a maneira correta de enviar a sua publicidade para que a pessoa receba com a melhor das intenções para clicar. E medir os resultados é fundamental para qualquer campanha de marketing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É possível que você faça um “pacote” de pessoas, com as pessoas que já curtem a sua página, por exemplo, você cria um target customizado para fazer a sua propaganda, lá você consegue segmentar todas as pessoas que já curtiram a sua página, e pedir para que o próprio Facebook faça uma pesquisa de “look-a-like” onde eles vão cruzar dados que ninguém tem informação que tipo de dados são esses, e vão traçar uma quantidade maior de pessoas que são super parecidas com as que já curtem a sua página, dessa maneira a probabilidade dessas pessoas se interessarem pelo seu serviço é super grande, pois são parecidas com quem já curte de fato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualquer tipo de “data base” é que você tenha é possível criar um target personalizado para suas propagandas no Facebook. A mais valiosa de todas é o que chamamos de “home database” que seria o cadastro de todas as pessoas que já se inscreveram no seu site, que já compraram no seu e-commerce, que já se interessaram pelo seu negócio a ponto de fornecer o e-mail ou nome ou telefone para você. Essa informação pode ser jogada no&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facebook e então você cria um público especifico, e então novamente poderá traçar um publico “look-a-like” desse seu público e com certeza terá um grupo de pessoas mais engajados e interessados nos seus produtos e serviços.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/Screen-Shot-2015-06-25-at-12.44.521.png&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignnone size-full wp-image-6590&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/06/Screen-Shot-2015-06-25-at-12.44.521.png&quot; alt=&quot;facebook&quot; width=&quot;1417&quot; height=&quot;678&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você tem que saber exatamente como que a sua marca se encaixa na linha do tempo de cada uma das suas “audiências”, para então montar a sua estratégia da seguinte maneira:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1- Um proposito da sua marca&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2- Uma única campanha segmentada em 3 temas, os temas seriam maneiras de alcançar o mesmo objetivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3- Então você começa a pensar nos posts, cada post deverá ser direcionado para um tipo de audiência que você pretende atingir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você precisa segmentar quais são suas audiências, descobrir o que cada uma das suas audiências julgam como “relevante” estruturar a sua campanha e criar uma frequência de posts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você deve manter outras coisas operacionais em mente também, hoje em dia a maioria das pessoas se conectam através do celular, então tanto a sua campanha quanto o site para que ela vai ser direcionada precisam funcionar muito bem no celular, e a campanha precisa ser leve, facilmente baixada através do celular, principalmente se for no Brasil, onde a tecnologia 4G ainda está no inicio de um bom funcionamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesse momento você já deve estar pensando, ok, muito legal toda essa historia, mas como eu consigo segmentar tanto essas pessoas? Como eu faço para  dialogar diretamente com cada uma das minhas audiências? Sinceramente? Não é muito fácil. Você vai precisar fazer uma pequena pesquisa para saber quem são as “personas“ do seu negócio, e uma segunda pesquisa para saber quem você pretende atingir. Depois disso, você já vai conseguir fazer os grupos de pessoas que você pretende atingir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após isso, você precisa responder algumas perguntas, para você mesmo.:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Qual é o seu principal objetivo com essa campanha?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quem você pretende atingir, qual é o seu publico alvo?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O que você oferece ao seu público?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O que dizer ao seu publico?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Depois que você conseguiu responder essas questões, vem operacional das campanhas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando eu comecei a pensar nisso, logo descobri que tinham 3 personas no negócio que eu pretendia fazer as campanhas, e então as duas ultimas perguntas tem 3 respostas, o que é super normal. Não se assuste caso isso aconteça com você.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O próprio Facebook faz questão de te ensinar como fazer tais campanhas, para isso eles criaram plataformas dentro do próprio Facebook, então eu vou apenas te apresentar a elas, e você conseguirá continuar a partir daí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Facebook criou o Facebook Business, para que as pessoas pudessem aprender exatamente como criar uma campanha eficaz para cada objetivo que seu negocio pode vir a ter, dentro dessa plataforma existe também alguns cases de sucesso, é muito legal dar uma olhada com cuidado nesses cases, pois são reais. https://www.facebook.com/business&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro dessa plataforma de Business foi criada o &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/blueprint&quot;&gt;Blue Print,&lt;/a&gt; que é uma espécie de curso online para você aprender melhor o que pode ser feito com essas informações, lá ele te pergunta quais são seus objetivos com a campanha, te apresenta soluções e depois disso te leva a uma espécie de quis, onde são feitas perguntas e você deve responder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E para segmentar as suas audiências, o Facebook criou o &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/ads/manage/powereditor/&quot;&gt;Facebook Power Editor,&lt;/a&gt; onde você consegue colocar um pixel dentro do seu site, de maneira que todo mundo que abrir o seu site com a aba do Facebook aberta e fizer qualquer ação dentro do seu site, o Facebook consegue rastrear e mostrar o anuncio do seu negócio para essa pessoa que visitou o seu site, ou então você pode criar audiências com base nos registrados do seu site, e criar uma audiência similar, assim como já foi dito no inicio desse artigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma coisa que deve ficar bem claro para todos, e que as propagandas devem rodar uma por vez, quando você cria grupos de audiências similares, a probabilidade de haver pessoas repetidas nessas audiências existe, então você estaria gastando dinheiro e impressões com a mesma pessoa, o que é um desperdício de tempo e dinheiro, duas coisas que não temos muito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, você cria uma campanha, e três temas para que cada tema fique com uma audiência específica, e essa audiência é escolhida por você.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que deve ficar claro é que essas audiências devem ser separadas em 3 grupos, A, B e C onde A é o grupo mais selecionado de pessoas, ou seja o menor grupo e o C é o mais amplo deles, ou seja o mais geral de todos. E Então você deve segmentar essas propagandas para esses grupos da melhor maneira e sempre pensando que essas propagandas não devem rodar ao mesmo tempo, quando a propaganda para o grupo A estiver rodando, ela deve rodar sozinha, depois você pausa essa propaganda e roda a B e então pausa para rodar a C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se o que estiver sendo dito agora fazer pouco sentido, não se desespere. Consuma o conteúdo dos 3 links que eu te apresentei que tudo ficará bem mais claro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desejo a você uma excelente campanha no Facebook e caso ainda tenha alguma dúvida procure por &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/business/a/performance-marketing-strategies?campaign_id=579705038731764&amp;amp;placement=OnlineAdvPrfMktgImg&quot;&gt;facebook.com/business&lt;/a&gt; que lá tem muito mais informaçoes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ficar melhor o entendimento, preparamos um infográfico para vocês.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/infográfico_marketing_digital_facebook.png&quot;&gt;&lt;img class=&quot; size-full wp-image-6773 aligncenter&quot; src=&quot;/wp-content/uploads/2015/07/infográfico_marketing_digital_facebook.png&quot; alt=&quot;facebook&quot; width=&quot;493&quot; height=&quot;3514&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beijos.&lt;/p&gt;</content><author><name>Isabelle Haubrich</name></author><summary type="html">Olá, tudo bem?</summary></entry><entry><title type="html">ZeroPaper: como escrever uma história de sucesso?</title><link href="https://academy.21212.com/blog/zeropaper-como-escrever-uma-historia-de-sucesso/" rel="alternate" type="text/html" title="ZeroPaper: como escrever uma história de sucesso?" /><published>2015-07-02T14:46:50-03:00</published><updated>2015-07-02T14:46:50-03:00</updated><id>https://academy.21212.com/blog/zeropaper-como-escrever-uma-historia-de-sucesso</id><content type="html" xml:base="https://academy.21212.com/blog/zeropaper-como-escrever-uma-historia-de-sucesso/">&lt;p&gt;Ontem anunciamos novidades sobre o &lt;a href=&quot;http://21212.com/blog/pt/21212-novo-posicionamento/&quot;&gt;formato de atuação da 21212&lt;/a&gt;, incluindo a &lt;a href=&quot;/blog/nos-demos-o-primeiro-passo-agora-e-com-voces/&quot;&gt;abertura da plataforma 21212 Academy&lt;/a&gt; para todos os empreendedores. Hoje compartilhamos com vocês a história da ZeroPaper, uma das 42 startups que aceleramos e aquela que representa de forma mais expressiva o resultado já alcançado pelo nosso programa de aceleração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ZeroPaper foi uma das empresas aceleradas pela 21212, no nosso 2º programa, em 2012. Em janeiro de 2015, foi &lt;a href=&quot;http://21212.com/blog/zeropaper-e-adquirida-pela-intuit/&quot;&gt;adquirida pela Intuit&lt;/a&gt;, líder global no desenvolvimento de softwares de gestão financeira para pequenos negócios. A venda da ZeroPaper para a Intuit não representa apenas o ápice na carreira de quatro empreendedores brilhantes – André Macedo, Arley Moura, Carlos Eduardo Braga e Carlos Carvalho -, mas também da própria 21212 em sua missão de escrever mais histórias de sucesso no empreendedorismo brasileiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas como escrever uma história de sucesso? Na 21212 reforçamos sempre que o sucesso só vem através de 3 pilares: foco, disciplina e execução. E a história da &lt;a href=&quot;https://zeropaper.com.br/&quot;&gt;ZeroPaper&lt;/a&gt;, e dos seus 4 fundadores, é um exemplo de tudo isso na prática. Ao assistir a esta entrevista, gravada há 2 meses na nova sede da &lt;a href=&quot;https://zeropaper.com.br/&quot;&gt;QuickBooks Zeropaper,&lt;/a&gt; você vai conhecer um pouco mais sobre quem está por trás de um dos mais recentes casos de sucesso do mercado digital brasileiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao longo da entrevista, os fundadores da ZeroPaper contam como foi largar seus empregos para começar a empresa, como foi o processo de aceleração (da validação da ideia ao desafio de crescer e levantar dinheiro), qual foi o papel da família ao longo de todo esse processo e, por fim, como se deu a decisão de venda para a Intuit. Esperamos que os próximos 50 minutos sejam um investimento na sua jornada de empreendedor, além de uma injeção de ânimo para chegar muito mais longe!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spoiler: a Vó do Arley é muito fofa!  &lt;img src=&quot;http://localhost:8080/wordpress/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif&quot; alt=&quot;;)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;gdlr-button medium&quot; href=&quot;/?p=6790&quot; target=&quot;_self&quot; style=&quot;color:#bcbdc0; background-color:#0072bc; &quot;&gt;Assistir à entrevista&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>Luciana Vicente</name></author><summary type="html">Ontem anunciamos novidades sobre o formato de atuação da 21212, incluindo a abertura da plataforma 21212 Academy para todos os empreendedores. Hoje compartilhamos com vocês a história da ZeroPaper, uma das 42 startups que aceleramos e aquela que representa de forma mais expressiva o resultado já alcançado pelo nosso programa de aceleração.</summary></entry><entry><title type="html">Nós demos o primeiro passo, agora é com vocês!</title><link href="https://academy.21212.com/blog/nos-demos-o-primeiro-passo-agora-e-com-voces/" rel="alternate" type="text/html" title="Nós demos o primeiro passo, agora é com vocês!" /><published>2015-06-30T13:00:01-03:00</published><updated>2015-06-30T13:00:01-03:00</updated><id>https://academy.21212.com/blog/nos-demos-o-primeiro-passo-agora-e-com-voces</id><content type="html" xml:base="https://academy.21212.com/blog/nos-demos-o-primeiro-passo-agora-e-com-voces/">&lt;h4 dir=&quot;ltr&quot; style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
&lt;/h4&gt;

&lt;h4 dir=&quot;ltr&quot; style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
  &lt;strong&gt;O primeiro passo para o empreendedor é aqui!&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;

&lt;p dir=&quot;ltr&quot;&gt;
  Tudo começou com uma simples pergunta: Como ajudar empreendedores a transformar uma ideia em um negócio de sucesso?
&lt;/p&gt;

&lt;p dir=&quot;ltr&quot;&gt;
  Essa é a missão da 21212 e sabemos que somente com o programa de aceleração, poucos empreendedores teriam acesso ao nosso conhecimento, experiência e metodologia. Foi por isso que criamos a 21212 Academy, para compartilhar o conhecimento, networking e recursos que você precisa cumprir com o seu papel.
&lt;/p&gt;

&lt;h4 dir=&quot;ltr&quot;&gt;
  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;font-size: large;&quot;&gt;Mas você sabe qual é o papel do empreendedor?&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;

&lt;h4 dir=&quot;ltr&quot;&gt;
  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;font-size: large;&quot;&gt;O papel do empreendedor é: identificar oportunidades, agarrá-las e buscar os recursos para transformá-las em um negócio lucrativo.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;

&lt;p dir=&quot;ltr&quot;&gt;
  A 21212 Academy está aqui para ajudar você a cumprir com esse papel! Além de utilizar os recursos aqui disponíveis, você pode gerar e alimentar esse ecossistema compartilhando com outros empreendedores os aprendizados e os desafios.  Em apenas nove meses de vida, a 21212 Academy já impactou mais de 40 mil pessoas por meio do seu conteúdo em formato de texto, vídeo, mentorias online e modelos de documentos.
&lt;/p&gt;

&lt;p dir=&quot;ltr&quot;&gt;
  Agora chegou o momento de impactar mais empreendedores e permitir que essa comunidade se torne um ecossistema de todos. Desejamos que cada pessoa impactada pela 21212 Academy se sinta mais empoderada para empreender e tenha na plataforma o conhecimento necessário para o primeiro passo.
&lt;/p&gt;

&lt;p dir=&quot;ltr&quot;&gt;
  No mês de junho começamos a transição para abrir a plataforma para todos os empreendedores e a partir de hoje a plataforma está com acesso liberado para todos. O que estará disponível na 21212 Academy nesta nova versão:
&lt;/p&gt;

&lt;li dir=&quot;ltr&quot;&gt;
  &lt;p dir=&quot;ltr&quot;&gt;
    Cursos online;
  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li dir=&quot;ltr&quot;&gt;
  &lt;p dir=&quot;ltr&quot;&gt;
    Modelos de documentos;
  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li dir=&quot;ltr&quot;&gt;
  &lt;p dir=&quot;ltr&quot;&gt;
    Fórum;
  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li dir=&quot;ltr&quot;&gt;
  &lt;p dir=&quot;ltr&quot;&gt;
    Mentorias online realizadas durante a criação do plataforma.
  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li dir=&quot;ltr&quot;&gt;
  &lt;p dir=&quot;ltr&quot;&gt;
    Benefícios de Parceiros.
  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p dir=&quot;ltr&quot;&gt;
  Agradecemos muito a você pela participação na construção da 21212 Academy.
&lt;/p&gt;

&lt;p dir=&quot;ltr&quot;&gt;
  Nós demos o primeiro passo, agora é com vocês!
&lt;/p&gt;

&lt;p dir=&quot;ltr&quot;&gt;
  Abraços, 21212.
&lt;/p&gt;</content><author><name>Luciana Vicente</name></author><summary type="html"></summary></entry></feed>